<resources>
    <string name="app_name" translatable="true">Ангарская деревня</string>

    <!-- strings of Menu Activity -->

    <string name="description_app_name" translatable="true">aрхитектурно-этнографичсекий музей </string>
    <string name="map_mode" translatable="true">Режим карты</string>
    <string name="list_mode" translatable="true">Режим списка</string>
    <string name="forum" translatable="true">Форум</string>
    <string name="unavailable" translatable="false">Временно недоступно из-за правил платформы</string>

    <!-- strings of Map Activity -->

    <string name="prison" translatable="true">Острог</string>
    <string name="fourth_manor" translatable="true">Четвёртая усадьба</string>
    <string name="church_archangel" translatable="true">Церковь Михаила Архангела</string>
    <string name="blacksmith" translatable="true">Кузница</string>

    <!-- strings of List Activity -->

    <string name="museum_objects" translatable="true">Объекты музея</string>

    <!-- strings of Chat Activity -->

    <string name="message_field_hint" translatable="true">введите текст здесь</string>
    <string name="login_failed" translatable="true">Ошибка при входе в аккаунт</string>
    <string name="min_characters_message" translatable="true">Сообщение должно превышать 5 символов</string>
    <string name="max_characters_message" translatable="true">Сообщение должно не превышать 200 символоов</string>
    <string name="accept" translatable="true">Принять</string>
    <string name="wrong_message" translatable="true">Неправильное сообщение</string>
    <string name="message_log_out" translatable="true">Вы действительно хотите выйти из своей учётной записи?</string>
    <string name="yes" translatable="true">да</string>
    <string name="no" translatable="true">нет</string>
    <string name="log_out_of_account" translatable="true">Выход из акканта</string>
    <string name="less_minute" translatable="true">меньше минуты</string>
    <string name="minutes_ago" translatable="true">минут назад</string>
    <string name="have_pinned_message" translatable="true">Уже есть закреплённое сообщение</string>
    <string name="to_the_menu" translatable="true">в меню</string>
    <string name="again" translatable="true">ещё раз</string>
    <string name="new_message_notification" translatable="true">В Ангарской деревне новое сообщение</string>
    <string name="canceled_registartion" translatable="true">Вы отменили регистрацию. Если меню загрузки занимает слишком много времени, проверьте подключение к Интернету или попробуйте VPN.</string>

    <!-- Moderation -->

    <string name="insult" translatable="true">Оскорбления</string>
    <string name="discrimination" translatable="true">Дискриминация</string>
    <string name="slander" translatable="true">Клевета</string>
    <string name="personal_information" translatable="true">Личная информация</string>
    <string name="spam" translatable="true">Спам</string>
    <string name="another" translatable="true">Другое</string>
    <string name="report" translatable="true">Жалоба</string>
    <string name="confirmation" translatable="true">Подтверждение</string>
    <string name="confirmation_delete" translatable="true">Вы действительно хотите удалить это сообщение?</string>
    <string name="cancel" translatable="true">Отмена</string>
    <string name="delete" translatable="true">Удалить</string>
    <string name="thanks_help" translatable="true">Спасибо за вашу помощь</string>
    <string name="confirmation_report" translatable="true">Вы действительно хотите отправить жалобу? За ложные обвинения к вам помогут быть применены наказания.</string>
    <string name="send" translatable="true">Отправить</string>
    <string name="mute_alert" translatable="true">Ваша учётная запись заглушена, свяжитесь с разарботчиками</string>
    <string name="ban_alert" translatable="true">Ваша учётная запись заблокированна, свяжитесь с разарботчиками</string>
    <string name="punish_mod" translatable="true">Запрещенно применять наказания к модераторам, свяжитесь с разарботчиком.</string>

    <!-- Moderation Activity -->

    <string name="moderation" translatable="true">Модерация</string>
    <string name="identifier" translatable="true">Идентификатор:</string>
    <string name="name" translatable="true">Имя:</string>
    <string name="email" translatable="true">Почта:</string>
    <string name="muted" translatable="true">Заглушён:</string>
    <string name="banned" translatable="true">Забанен:</string>
    <string name="moderator" translatable="true">Модератор:</string>
    <string name="reputation" translatable="true">Репутация:</string>
    <string name="reason_ban" translatable="true">Укажите причину бана на английском языке</string>
    <string name="ban" translatable="true">Бан</string>
    <string name="reason_mute" translatable="true">Укажите причину мута на английском языке</string>
    <string name="mute" translatable="true">Мут</string>
    <string name="reason_unban" translatable="true">Укажите причину забана на английском языке</string>
    <string name="unban" translatable="true">Разбан</string>
    <string name="reason_unmute" translatable="true">Укажите причину размута на английском языке</string>
    <string name="unmute" translatable="true">Размут</string>
    <string name="reason_warn" translatable="true">Укажите причину и описание предупреждения на английском языке</string>
    <string name="apply" translatable="true">Применить</string>
    <string name="warn" translatable="true">Пред</string>
    <string name="rules" translatable="true">Правила</string>
    <string name="search_hint" translatable="true">параметер : значение</string>
    <string name="rules_description" translatable="true">
        1) Правила допустимого использования раздела Forum\n
        Правила призваны создать комфортные условия для всех пользователей. Соблюдайте их, когда пользуетесь форумом. Время от времени перечитывайте эти правила, поскольку они могут меняться.\n
        2) Спам и использование в коммерческих целях\n
        Не рассылайте спам, сообщения коммерческого характера в больших количествах или автоматические сообщения и не способствуйте их рассылке. Не используйте в таких же целях звонки. К спаму относятся, в частности, массовые рассылки рекламного или коммерческого характера без согласия получателей, а также навязывание услуг. Соблюдайте законы, которые запрещают навязывание товаров и услуг по телефону.\n
        3) Защита своих прав и безопасность\n
        Для того, чтобы пожаловаться на пользователя нажмите на значок с восклицательным знаком поверх опасного сообщения и отправьте жалобу. Наши модераторы примут незамедлительные меры по соблюдению правил. Также, все ваши жалобы будут отображаться на панели сверху, а также их статус. Мы будем признательны вам за бдительность.\n
        4) Мошенничество, фишинг и другие действия обманного характера\n
        Запрещено использовать Forum для фишинговых атак, несанкционированного сбора конфиденциальной информации (в том числе паролей, данных банковских карт и номеров социального страхования). Запрещается использовать Forum с целью обмануть, ввести в заблуждение других пользователей или завладеть их данными нечестным путем.\n
        Запрещается выдавать себя за другое лицо и предоставлять ложные сведения о себе или пользователе, отправляющем сообщение.\n
        5) Вредоносное ПО\n
        Запрещается распространять вредоносные программы, вирусы, троянские программы, поврежденные файлы, опасный программный код и другие материалы, которые могут препятствовать работе сетей, серверов и других элементов инфраструктуры IgorApplications.\n
        6) Безопасность детей\n
        Запрещается использовать Forum каким бы то ни было способом, подвергающим угрозе детей. К этому относятся любые формы представления несовершеннолетних в сексуальном контексте и любые материалы сексуального характера с изображением детей. IgorApplications придерживается политики абсолютной нетерпимости в отношении таких материалов. В таком случае учётная запись будет заблокирована, а все материалы немедленно удалены.\n
        7) Домогательства\n
        Запрещается использовать Forum для домогательств, запугивания и угроз. Запрещается привлекать других пользователей для участия в подобной деятельности.\n
        8) Личная и конфиденциальная информация\n
        Запрещается распространять конфиденциальные данные третьих лиц, например, номера социального страхования и кредитных карт или пароли аккаунтов, без разрешения их владельцев.\n
        9) Незаконные действия\n
        Запрещается использовать Forum для пропаганды, организации и совершения любых противозаконных действий.\n
        10) Общение\n
        Запрещены маты, оскорбления, клевета. Если вы будете мешать другим пользователям пользоваться данным приложением, оказывая на них давление, то мы примем меры и применим к вашей учётной записи наказания.\n
        11) Сбор персональных данных\n
        Ангарская деревня для обеспечения функциональности и безопасности работы приложения собирает такие персональные данные как: имя (которое указанно в электронной почте), электронная почта. Мы не передаем эти данные третьим лицам. Также, мы не храним пароли или другие данные. Все сообщения и информация об учётной записи хранятся в базе данных в не зашифрованном виде.\n
        12) Обеспечение соблюдения правил\n
        IgorApplications может блокировать аккаунты, владельцы которых нарушают правила. Если вы считаете, что ваш аккаунт заблокировали по ошибке, то свяжитесь с разработчиками по почте igorapplications@gmail.com. С уважением, IgorApplications.\n
    </string>

    <!-- Report Activity -->

    <string name="reports" translatable="true">Отчёты</string>
    <string name="sender_id" translatable="true">Ид отправителя:</string>
    <string name="sender_name" translatable="true">Имя отправителя:</string>
    <string name="guilty_id" translatable="true">Ид виновного:</string>
    <string name="guilty_name" translatable="true">Имя виновного:</string>
    <string name="cause" translatable="true">Причина:</string>
    <string name="message" translatable="true">Сообщение:</string>
    <string name="report_status" translatable="true">Статус жалобы:</string>
    <string name="reject" translatable="true">Отклонить</string>
    <string name="under_consideration" translatable="true">На рассмотрении</string>
    <string name="rejected" translatable="true">Отклонено</string>
    <string name="received" translatable="true">Принято</string>
    <string name="approve_report" translatable="true">Вы действительно хотите одобрить жалобу? Виновный должен быть наказан или предупреждён.</string>
    <string name="dismiss_report" translatable="true">Вы действительно хотите отклонить жалобу? В случае злоупотребления отправитель может быть наказан.</string>

    <!-- strings of Attraction Activity -->

    <string name="description" translatable="true">Описание</string>
    <string name="listen" translatable="true">Слушать</string>

    <string name="prison_description" translatable="true">
        \t\t\tОстрог имел квадратную в плане форму со стороной в тридцать саженей, с четырьмя башнями по углам. Расположенный в довольно равнинной местности, он занимал между тем очень удобное положение — недалеко от впадения реки Оки в Ангару. Реки, плодородные пашни и богатые окрестные леса способствовали превращению небольшого укрепления в развитое поселение, просуществовавшее более трех веков. Благоприятные условия для налаживания хозяйственной деятельности вокруг острога не раз отмечали его основатели и приказчики, и тот факт, что около острога было «земель пашенных добре много», не остался без внимания — Братский острог стал вскоре опорным пунктом в процессе дальнейшего освоения Прибайкалья.\n
        \t\t\tПри всем сходстве с башнями других сибирских крепостей башни Братского острога имеют одну существенную особенность: кроме оборонительных они с самого начала выполняли функции жилых помещений. Такое разделение функций нашло четкое отражение в структуре башен и их конструктивном устройстве. Во-первых, особо следует отметить различие между самими башнями. Это различие касается способа рубки (укладки) венцов сруба. В северо-западной башне выемка паза производилась в верхней части каждого венца, а в юго-западной - в нижней части, способом, более распространенным в русском деревянном зодчестве XVI-XVII веков. Сегодня мы имеем лишь несколько памятников деревянного зодчества, срубы которых сложены более древним способом — с выемкой паза в верхней части венца. Этот древний способ оказался непрактичным, а потому не получил широкого распространения. Дело в том, что такой паз, располагаясь в верхней части венца, представлял собой своеобразный лоток и вода, попадая в него, служила причиной быстрого загнивания бревен.\n
        \t\t\tВторое отличие уже характерно для обеих братских башен и касается устройства нижней части их срубов. Первые этажи башен были изолированы от вторых и предназначались для проживания казаков. Причем таковыми башни были с самого начала их строительства. Первый этаж башен утеплен (между венцами проложен слой мха), а второй — нет. Междуэтажное перекрытие представляет собой сплошной бревенчатый настил, утепленный глиной и слоем земли. Внутри изб располагались печи, топившиеся по-черному. О том, что в башнях деревянных крепостей совмещались различные функции, в том числе военно-оборонительные и жилые, нам известно из многих письменных источников. Но если относительно других крепостей мы об этом знаем только лишь по документам, то башни Братского острога демонстрируют это сами, и в этом их непреходящая ценность, и основная особенность.
    </string>

    <string name="fourth_manor_description" translatable="true">
        \t\t\tЧетвёртая усадьба — аналог усадьбы Непомилуева из деревни Нижняя Шаманка Усть-Илимского района. В избе и под навесами развернута экспозиция «Жизнь и быт населения Приангарья в середине ХХ века».\n
        \t\t\tТрёхдворная усадьба Непомилуева была построена на крутом берегу острова. Дом-связь с тремя окнами и одно­створчатыми довольно простыми наличниками традиционно был поставлен торцом на улицу. Справа от избы был чистый двор с «красным» крыльцом и «красными» воротами. По словам хозяйки усадьбы, в чистом дворе гостей принимали, в хозяйственный — дрова, картошку привозили.\n
        \t\t\tТрехчастная планировка усадьбы представляет большой интерес. Чистый двор с баней, амбаром и навесом ограни­чивает усадьбу справа; слева от избы — два двора: в центре хозяйственный с двумя амбарами, и скотный со стайкой с «поветью» и навесом, который ограничивает усадьбу слева. Все три двора вытянуты вдоль узкой немощеной дороги, за дорогой, напротив дома, располагались огороды, за ними — следующая улица. Усадьба размещалась на узкой полосе земли между дорогой и крутым обрывистым берегом.\n
        \t\t\tУсадьба четко вписывалась в природный ландшафт, располагаясь на крутом обрывистом берегу Шаманского острова. За скотным двором дорога медленно спускалась к реке. Из хозяйственного в чистый двор со стороны реки можно было попасть через тропинку, расположенную прямо над обрывом.\n
        \t\t\tВсе постройки этой усадьбы по конструктивной схеме и строительным приёмам были выполнены в народном стиле приангарской крестьянской архитектуры, сохранившей архитектурно-конструктивные приемы древнерусского деревянного зодчества. Могучие «шеломы», «выпуски», поддерживающие свесы кровель, остатки «потоков», «сорок», «курицы» характерны для специальных кровель. Четкая структура, строгие конструкции амбаров, зимовья, ставшего впоследствии баней, оторванность усадьбы от других жилых комплексов были безусловным достоинством этого памятника.\n
        \t\t\tНовая экспозиция, рассказывающая о жизненном укладе населения Среднего Приангарья в 40–50-е годы XX века, позволяет более полно и всесторонне проследить дальнейший путь развития Приангарья вплоть до переселения жителей в связи с созданием водохранилищ на Ангаре.\n
    </string>
    
    <string name="church_archangel_description" translatable="true">
        \t\t\tРаньше, чтобы построить церковь, нужно было получить специальное разрешение от духовенства. Поэтому строительство началось позже. Свое название она получила в честь Святого Архангела Михаила, который является одним из самых почитаемых Святых. В православии его считают заступником всех воинов и называют Архистратигом, что означает глава святого воинства Ангелов и Архангелов. Сначала строение создавали как молитвенный дом, приписной к Киренскому Спасскому собору, но в 1875 году, после освящения, оно получило статус церкви.\n
        \t\t\tК сожалению, на данный момент все иконы и иконостас - они новодельные. Частью исторического интерьера являются скульптуры апостолов, выполненные почти в полный рост. Это делалось для того, чтобы обращать местное население, коренное население Сибири в христианскую веру.\n
        \t\t\tДело в том, что кореные сибиряки имели свои предубеждения и не желали поклоняться написанным иконам. Поэтому в храме, специально для них, стояли трехмерные фигуры святых, которые как раз-таки и считались безусловным символом поклонения. Они были очень распространены в Киренском уезде. И, к сожалению, до нашего времени такая скульптура сохранилась только одна. Она сейчас хранится в музее Киренска. Архитектурная особенность этой церкви дошла до современников практически в неизменном виде.\n
        \t\t\tЦерковь относится к клетскому типу, имеет трехчастное отделение: притвор, храм и алтарь. Алтарь от храма отделяется иконостасом. В этой церкви иконостас двухрядный. Он имеет местный ряд и деисусный ряд. В центре находятся «Царские врата». Проходить сквозь которые могут только священнослужители. Женщинам христианская вера вообще запрещает заходить в алтарь. Да и мужчины пересекать эту границу могут только с разрешения священника.\n
        \t\t\tВ 1910 году было принято решение колокольню пристроить к церкви отдельно. Она построена на четырех столбах и покрыта четырехскатной крышей. Основной особенностью древнерусского зодчества является необычное двухъярусное завершение главки покрытой одним рядом деревянного лемеха, то есть резной черепицы, украшающей «купол» церкви.\n
    </string>
    
    <string name="blacksmith_description" translatable="true">
        \t\t\tОдним из самых интересных объектов музея является кузница. По словам местных жителей, возраст этой кузницы - конец XIX века. Ну а по назначению она использовалась до 50-х годов века прошлого. К сожалению, во время перевозки многие детали интерьера были утеряны - остался лишь верстак и части горнила.\n
        \t\t\tКузницы в основном ставили в деревнях на берегах рек. Это было очень удобно, во-первых, для самих кузнецов. Когда работали в жару, было очень жарко, кузнецы часто очень потели и поэтому часто выходили, и окунались в реку.\n
        \t\t\tПостроена кузница двумя видами рубки - одна часть срублена «в лапу», а верхние венцы срублены «в чашу». Крыша сложена из полу брёвен, как говорят, желобчатая.  Экспонаты кузнечной экспозиции собирались по разным деревням, но в основном из зоны затопления Усть-Илимского водохранилища. Всего их насчитывается около сотни, в том числе достаточно редкие, такие как горн, тиски, чан.\n
        \t\t\tГорн считался главной частью в кузнице, этот горн открытый, засыпан глиной в качестве противопожарной безопасности. Ну и также здесь противопожарная безопасность - стена обмазана глиной.\n
        \t\t\tКузнец в деревне был человеком уважаемым и незаменимым. Могло не быть церковного прихода и священника, но коваль был всегда. Кроме всего прочего, наверное, трудно было найти на селе человека сильнее, чем кузнец. Кузнец должен был быть недюжинной физической силы! Во-первых, нужно было раскалить железо в огне, а потом расковать на наковальне с помощью молотков.\n
        \t\t\tОткованное изделие нужно было закалить, для чего оно опускалось в специальный чан. Для заточки готовых орудий труда либо оружия мастер использовал точило. В небольшое углубление под точильным камнем наливалась вода, что увеличивало его абразивные свойства, одновременно смягчая, что делало процесс наиболее эффективным. Также в помещении кузни всегда находилась большая дубовая бочка для хранения угля, которым растапливался горн. Горн называется открытым поскольку здесь не было никакой трубы, дым шел в само помещение и выходил с помощью вот такого окна волокового, которое находилось под потолком.\n
    </string>

</resources>